疫情恐累GDP收縮一成 居港商人：未見過咁慘

疫情恐累GDP收縮一成 居港商人：未見過咁慘
02月19日(三) 08:00

香港經濟接連受社會動盪及新冠肺炎疫情打擊，公司裁員或要求放無薪假消息不絕於耳，相信不少人都感受到形勢嚴峻。外國傳媒就訪問了名叫Tom Bennell、已居港長達27年，經歷過1998年亞洲金融風暴、2003年「沙士」，以及2008年金融海嘯的外籍人士。
他的橄欖油公司「Olives and Oils」在香港有20年歷史，供應超過20家香港五星級飯店等食肆，但從去年社會動盪以來，餐飲業「冰封」，該公司的業務也受重創，現在又遇到疫情，令Bennell的兩個兒子要從國際學校退學，以減少開支，若情況無好轉，他可能會離開自1993年以來一直生活的香港。他坦言目前的香港是其見過最糟糕的慘況。

【全球逾500萬家企業受累】
國際商業數據分析機構鄧白氏(Dun & Bradstreet)研究報告更指出，疫情爆發及中國接連大規模封城、叫停廠房復工，恐影響全球逾500萬家企業，其中香港受創或最深。多間機構紛紛警告，疫情隨時迫降今年全球經濟增速，野村證券更預期最差情景下，香港首季本地生產總值(GDP)或按年收縮8.9%，重創香港經濟慘烈程度，隨時可與1998年亞洲金融風暴及2008年全球金融海嘯相比。
該報告指出，屬於疫情重災區的內地省份，與全球商業網絡存有錯綜複雜的關係。截至2月5日為止，內地錄得100宗確診案例或以上的地區，已覆蓋逾90%內地活躍企業、約4.9萬家外商分支機構或子公司。
在內地疫區設子公司的企業之中，總部位於香港的比例更高達49%，美國及日本則分別佔19%及12%。分析指，這些數據均反映疫情將直接打擊全球供應鏈，加上作為全球第二大經濟體，內地增速放緩亦將對全球經濟產生連鎖效應，其中香港經濟更可能首當其衝。

【香港恐全年衰退】
野村表示，於最壞情況下，若內地封城及停廠時間延至今年6月，香港新冠肺炎的確診個案又持續上升，行計及內地經濟的溢出效應，香港首季GDP不但會大跌，第2季GDP亦料按年跌6.5%，全年GDP則更會收縮3.6%。
該行直言，即使於基本情景下，內地疫情減輕及封城措施於3月初放寬，但仍不能低估疫情已對內地經濟造成的嚴重破壞，以及對境外地區經濟增長的衝擊，尤其對香港經濟打擊巨大。
由於疫情波及全球供應鏈，評級機構穆迪已把全球GDP按年增長預測調低0.2個百分點，當中二

十國集團(G20)平均增速更料降至2.4%。
事實上，美國商會上海分會表示，上周對109家在上海、蘇州及長三角地區設生產線的在華美國企業進行調查，結果顯示約78%受訪企業稱因防疫措施限制，旗下廠房欠缺足夠勞動力以恢復全面生產。近半數受訪美企更認為，疫情已影響到其全球業務。惟全球資產管理公司貝萊德相信，疫情只會推遲全球經濟反彈，但不會讓經濟增速回升「脫軌」。

但股市照升
牛gel

Bennell=笨佬?

武漢肺炎對好多國家嘅經濟都有影響，無論笨佬去邊，都避唔開疫情嘅負面打擊，反而佢應該要思考嘅，係佢仔仔嘅返學問題

股市依然28000 邊到差

咪係,日日home office 坐係屋企汁錢WO
早上港股汁少少...QQ之類一回又入D
晚上美股仲易,求其合埋眼買隻科技股訓教,第日起身又汁錢...

股樓升咪得，你D貿易關人L事

利申曲

慘?依家淘大幾錢尺

全職炒樓炒股咪得，反正經濟幾差都係會升

97至03都好似跌左1成

呢個人生太易玩了

WFC GDP, 股市升就得喇

收縮一成實在太少

樓跌左未?

佢個仔真係慘

樓市又升

林鄭禍港，中共殺人

做廿年生意，連供兩個國際學位都供唔起？

拎d學費幫個仔買tsla好過，讀書都無撚用，無學番都要俾錢，仲要咁貴

你唔支持封關
就係咁
封關救到全港 救到商人

樓市股市升就得啦
其他野香港不嬲一律唔撚理

野村最鐘意就係鳩up
up親都燈

日日咁多人返工 唔覺經濟差

完全係因為中共播毒同林鄭月娥政府媚共唔封關！

居港商人：未見過咁慘

一定要記住呢句
以後唔洗記住咩反送中差過沙士

咁快啲見識仲差架啦